---
aid: 9025
zid: 605207
title: "攻略广东扩军提案"
author: 刀枪不入石志奇
date: 2015-08-01 14:33:42+07:00
lastmod: 2015-08-06 16:15:00+07:00
---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-1 14:33:42 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-8-6 11:53 编辑_

攻略广东扩军提案

第一，扩军的必要性

经过在澄迈、珠江口和山东的作战，明国军队的真实战斗力已经完全为元老院所掌握。毫不夸张的说，在野战环境下，纪律严明、训练有素、全火器化的伏波军陆军将士，对军纪混乱、缺乏训练、主要装备冷兵器的明国军队完全能够以一敌十。

澄迈之战将广东全省可用之兵几乎一扫而空，尤其精兵强将十不存一。以明国的组织动员能力，要在这么几年内把广东的军事力量恢复到战前规模完全是不可能的任务。

所以，
理论上，陆军能在澄迈以五个营大破广东境内明国的全部可战之兵，也就能以五个营扫荡广东境内的残敌。

但是，这仅仅是理论上。

因为此次攻略广东，不再如前次珠江口作战一样，仅仅是小惩大诫。而是要把元老院的星拳旗，插遍广东全地。

为此，元老院的军队不仅仅要摧毁广东境内残存的明国军队，还要守备内陆的战略要地防备明国反击、分驻全省实施治安整肃、巡防交通线保障物资人员输送安全、护卫民政干部下乡普查等等。

琼州只是广东十个府州之一，人口更是远不到广东全省的十一。即便这样，五个营的陆军加一个营的陆战队，也仅仅是勉强在琼州境内——不包括黎区——完成了即将在广东全省展开的工作。

可以想见，这样的兵力，在广东攻略中虽可战而胜之，却不能胜而占之。因此扩充军力，势在必行！

第二，扩军的目标和方向

敌我战力的对比，前文已述。故而可得出结论：扩军的核心目的不是为增强战力，而是为扩大地面武装力量规模，以适应执行全面军事占领的任务。

伏波军的单兵战斗力，是靠精良的先进武器、严格的训练和优厚的供给堆出来的，其背后是大量人力、财力、物力的开销。对于占领任务而言，伏波军的单兵战斗力是过剩的。如果全部占领军都是正规军，即使一个州府只需要按现行标准编制的两个营——根据琼州的经验，这是远远不够的——也需要武装 16000 人！如此规模的伏波军，横扫至江淮一线都毫无问题，却用来执行治安任务，绝对是不可容忍的浪费和犯罪！

况且，从最近的一系列事件来看，伏波军长期以来直接吸收前明军、前海盗和未经考察的新归化民，已经对军纪军规、乃至军队和元老院的安全构成了损害。从忠诚可靠，服从组织纪律来说，在工农业部门工作过一段时间，经过教育改造和长期观察，初步具有了组织纪律观的归化民及其子弟才是伏波军可靠的兵源。但是，在劳动力缺口依然存在的现在，哪里有这么多归化民可以被征募入伍呢？

所以，
最佳解决方案，就是利用外部的人力资源编练装备水平、待遇等级都比伏波军正规力量低上两三个等级的辅助部队
。因为其战斗力、重要性都远不如伏波军，即使被敌对势力渗透也无损大局。这样一支力量，首先能解决占领任务的人力缺口，其次能节约大量的人才物力，最后凭借虽逊于正规军，但优于明军的装备、组织、纪律和训练，能在正规会战中作为正规军的助力。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-1 14:34:02 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-8-6 12:01 编辑_

第三，扩军的编制方案

基于广东攻略作战的实际需要，扩军方案围绕实施军事占领进行。为兼顾战斗力和员额数，采取正规军、治安军、辅助部队混编的方式编制若干旅级战斗群，在消灭广东明军残余后分别对各州进行肃清。基本方案如下。

1.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;伏波军陆军一个营，作为战斗群核心和监视督促余部的力量。正规军标准装备。

2.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;治安军一个营，日本连和朝鲜连各半，作为外来异族无法脱离元老院和伏波军存在，是正规步兵营的重要助力和监视辅助部队的得力帮手。装备南洋式步枪。

3.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;辅助部队四个营，
军官、士官为正规军编制，士兵直接从大陆征募收刮在香港、台湾编训
。辅助部队负责在会战中掩护、支援正规军和治安军，在治安作战中接受正规军和治安军指导负责扫荡、清缴、巡道、护卫等任务。一半连装备长矛，一半连装备简装滑膛枪（有效射程不大于 100 米）。装备长矛的连四分之一人配备前胸甲。

（辅助部队的兵源，决定了它实质上和治安军一样是由“外籍”人员组成，而且和有官方待遇的治安军不同，辅助部队的雇佣兵性质更强，可以被视为为雇主打击自己国家的合格的国际雇佣兵。）|

4.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;支援单位，骑兵 20~30 人，野战炮兵 4~6 个炮组，战斗工兵 20~30 人。随军医院 50 床位，辎重纵队根据作战需要临时征调。

第四，对编制的其他建议

主要针对伏波军步兵营现有编制提出两个改进意见：

1.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;每个连缩编十名步兵，改为由八个十人步兵班组成，便于在野战中组成连方阵。

2.&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;缩编的步兵集中到营，组成一个操作速射武器和黑尔火箭的重步兵连，遂行火力支援任务。

第五，总结

按此方案编成的旅级战斗群，每群员额 5000 人左右。其战斗力足以在野战中击败明军万人规模的正规战兵，或在更大规模的明军围攻下稳守待援。同时也有足够的人力在各州府实施治安作战。以在包括琼州在内的广东十州各部署一个战斗群为前提计算，总共约 5 万员额，而其中正规伏波军仅需要扩编至不到 1 万。综合来说，这一方案是花小钱，做大事的方案。

---

angel8th 于 2015-8-1 16:27:07 发表了：

越南连有没有搞头？越南想当兵吃粮的也不少啊。

日本连，如果黑船行动开始的话，可以委托亲宋的大名，招募了流浪武士做骨干，农民做主力。

朝鲜连，兵员有保障吗？

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-1 19:15:38 发表了：

> angel8th 发表于 2015-8-1 16:27
>
> 越南连有没有搞头？越南想当兵吃粮的也不少啊。
>
> 日本连，如果黑船行动开始的话，可以委托亲宋的大名，招 ...

越南太近……

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-3 09:54:50 发表了：

> angel8th 发表于 2015-8-1 16:27
>
> 越南连有没有搞头？越南想当兵吃粮的也不少啊。
>
> 日本连，如果黑船行动开始的话，可以委托亲宋的大名，招 ...

有时间了，我来详细解释一下为什么不用猴子——一句话，太近。

外籍部队可靠的优点是基于一个基础——远离故土，无法融入当地，必须仰赖元老院。但是猴子和广东近在咫尺，加上历史上的传统，天知道会不会突然闹点儿大事然后流窜回国，到时候猴子入了猴山，追吧，要打一场长期游击和反游击，不追吧，元老院落人笑柄。

---

liutom2 于 2015-8-3 19:24:12 发表了：

这个编制有点问题，那就是治安军没有这么多呀，难道还要大规模扩编治安军？我认为是不妥的。

我认为以正规军 1 个营，配属国民军 4 个营就足够了，国民军就按西班牙方阵模式，一半长矛手一半滑膛枪手，其中一半长矛手都配置前胸甲，所有人都有钢盔。这样的 5 个营有 4500 人，再配属 1 个炮连几门 12 磅炮，一个运输队几百人，大概 5000 人的样子吧。

以伏波军的统一训练模式，国民军的体质、训练水平远超过大明朝的一般士兵，而装备了胸甲的长矛兵和滑膛枪手在装备上也不弱于明军的家丁，唯一比家丁差的不过是作战意志，但这样的 5 个营设下方阵明军 1 万人是绝对不可能攻破的，在这个过程中 1 个营的线膛枪手就会给明军造成极大的损失。

---

liutom2 于 2015-8-3 19:25:09 发表了：

> angel8th 发表于 2015-8-1 16:27
>
> 越南连有没有搞头？越南想当兵吃粮的也不少啊。
>
> 日本连，如果黑船行动开始的话，可以委托亲宋的大名，招 ...

少量的搞一些越南治安军也是可以的，最起码他们可以当带路党嘛

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-3 20:49:45 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-3 19:24
>
> 这个编制有点问题，那就是治安军没有这么多呀，难道还要大规模扩编治安军？我认为是不妥的。
>
> 我认为以正 ...

国民军是从已归化人口中征募吗？这可是至少近三万青壮劳力。辅助部队是以不动用现有劳动力为前提，直接从大陆明国治下征募。相应的问题是忠心和士气，所以个人认为需要可信任的部队以一比二比例镇压。还是以不动用劳动力储备为前提，日韩治安军是替代伏波军的可信任部队最好的补充。另外，大量使用治安军有何不妥呢？

---

liutom2 于 2015-8-3 21:14:13 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-3 20:49
>
> 国民军是从已归化人口中征募吗？这可是至少近三万青壮劳力。辅助部队是以不动用现有劳动力为前提，直接从 ...

国民军当然不用从归化民里召，直接从农民里召就行了，尤其是新占领地区的农民，戚大帅说的好，要选正经土农民才好，这种人好训练。

你要是从土农民里召 3 万人训练过了都控制不了，那还是现在就上吊吧，狒狒们原来就是从土农民里直接召的兵，现在个个都扛着米尼枪呢，这帮人才扛长矛滑膛枪。

国民军部队当然不是完全从新招募的，它是由野战军士兵担任军官，原来的国民军老兵作为骨干的，在部队的训练和作战行动中，由这些人对新兵成员进行评估，并从其中选拔出比较优秀的一部分用于补充野战军，这样比原来的直接招募野战军士兵其实要更可靠一些。

之所以不建议使用日韩治安军，原因很简单，招募成本太高了，在广东就地招募土农民只要把他们船运到临高进行集中整训就可以了，从朝鲜和日本招募治安军得跑几千公里，招过来中国话还说不利索，实在是效费比太差。当然，在中国北方地区使用一些外籍治安军还是可以的，因为距离近嘛。

个人认为，这些外籍治安军的主要意义还是炮灰和带路党，在大陆地区大规模使用他们的意义不大。

---

Scat 于 2015-8-3 21:46:17 发表了：

周末战士性质的预备役部队可以占到临高规划民总人口的 20-30%，从其中抽调 1/3-1/4 也就是 5 万+/-2 万组建若干个“国民军机动联队/大队”，不费多大力气。

简单装备 5 万支带刺刀的东南亚步枪，给一个说得过去的待遇，就可以秒杀本时空任何一个国家的全部兵力了

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-3 23:16:05 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-3 21:46
>
> 周末战士性质的预备役部队可以占到临高规划民总人口的 20-30%，从其中抽调 1/3-1/4 也就是 5 万+/-2 万组建若干个 ...

周末战士不适合以年为单位的长期战役

---

Scat 于 2015-8-4 07:53:23 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-3 23:16
>
> 周末战士不适合以年为单位的长期战役

进行驻守没问题，TG 当初也有大把守备部队，经常比野战军还多，象南方水网地带利用水运集中七八个县的驻守国民军和当地基干民兵剿个匪没啥压力，轮换支援野战军作战只要不在农忙季节人民群众还是乐于挣点外快的

---

angel8th 于 2015-8-4 10:55:24 发表了：

拔刀队不适合做治安军，想象一下：平田一郎，带领你们连去把反抗帝国的王家庄平了。下这命令的军官会被唾沫淹死吧。拔刀队应作为野战部队，玩半载突击。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 11:05:50 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 11:09 编辑_

> angel8th 发表于 2015-8-4 10:55
>
> 拔刀队不适合做治安军，想象一下：平田一郎，带领你们连去把反抗帝国的王家庄平了。下这命令的军官会被唾沫 ...

这个下命令的军官被喷死是因为够笨吧……

“平田一郎，辅兵一营要去把反抗帝国的王家庄平了，带一个连去给他们镇场子。”

这样还会被喷？

————————————————————————————

PS：每个单位的用途我都注明了，麻烦看仔细一点……虽然确实字很多……

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 11:15:40 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-4 07:53
>
> 进行驻守没问题，TG 当初也有大把守备部队，经常比野战军还多，象南方水网地带利用水运集中七八个县的驻守 ...

从海南的根本区调拨三万民兵，每年或半年一换，成本难道比一次性调不到一万日韩外籍兵团南下还低？海南人口本来就只有一百万左右，长期调走三万青壮劳力，真的没关系？

占领后就地组织，前提得是基层工作到位，问题是靠这几个正规步兵营去支持一个省，大陆部分九个州府的民政工作，这的磨到猴年马月？时间增加，其间的变数也大大增加，这是真想要薛刚川去打反游击战？。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 11:33:40 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-3 21:14
>
> 国民军当然不用从归化民里召，直接从农民里召就行了，尤其是新占领地区的农民，戚大帅说的好，要选正经土 ...

我用了归化人口这个词，而不是归化民，是指所有元老院直接治下，接受了新秩序的人口，数量大约一百万左右，考虑人口背景，其中劳动年龄人口估计能有 80 万左右，这 80 万中男性估计为 50 到 60 万。一次性从中抽出至少 3 万最精壮的劳力，你确定工农业口没有意见？

如果从新占领区召集，那等于是说在攻略开始，实现占领后至少三个月要靠有限的伏波军陆军，如果按照我的构想是 10 个营，负责全省 10 个府——其中 9 个是新占领区——的秩序，同时防备周边省份的明军。这种情况下，一旦发生大规模反乱，就可能形成满地烟火，四处救急的情形。

而且不要高看从占领区新召集的兵员。1630 年代不是 1940 年代，元老院也不是那个逆天的党派。不要指望民众有革命的觉悟，你能招募到的只不过是国府的壮丁。在社会改造取得成效以前，你不但不能指望他们打仗，还得盯着不要让他们溜号。

还有一件很重要的事，元老院虽然自以为华夏后裔，但是在明国上上下下看来，只是比较厉害的西方蛮夷。客气的喊一声“髡人”，大多数是直呼“髡贼”。一旦开始大陆攻略，我等享受的将是清军入关后的待遇，那些反抗清军的明国忠烈，例如史可法之流，会议同样的态度反抗我们。而那些迎接清军入关的明国士绅，在广东的社会改造出现成果以后也会反抗我们。因为满清还是得依靠这些士绅，但是元老院是要从根本上消灭这些士绅。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 11:35:27 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-4 07:53
>
> 进行驻守没问题，TG 当初也有大把守备部队，经常比野战军还多，象南方水网地带利用水运集中七八个县的驻守 ...

还有政治觉悟，TG 手下的民众政治觉悟之高，岂是五百废敢比的？

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 11:41:59 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-3 21:14
>
> 国民军当然不用从归化民里召，直接从农民里召就行了，尤其是新占领地区的农民，戚大帅说的好，要选正经土 ...

哦，还有，发电机行动从山东转移了几十万人口，这个成本如何？

治安军语言不通，这更好。武器装备依赖元老院，又语言不通不能和当地人沟通，除了死心塌地卖命还能怎样？只要从第一批治安军中抽调过了语言关的老兵担任基层军官和士官，负责上程下达就够了。

---

liutom2 于 2015-8-4 11:53:06 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 11:33
>
> 我用了归化人口这个词，而不是归化民，是指所有元老院直接治下，接受了新秩序的人口，数量大约一百万左右 ...

石大佐，这 3 万人你没弄明白怎么来的？

我有个帖子里详细列出了分 3-4 期蚕食广东的计划。

只有第一轮的部队是从海南抽调的，其中 2 个野战营是现成的，7 个国民军营由海南和台湾临时招募组建。此后新增的部队就都是广东蚕食下来的地区招募的了。

也就是说，最初的 6300 人国民军由 100 万的澳宋控制区出，此后新增的 5 个野战营，二十几个国民军营都是由广东的 200 多万人口提供的。

---

liutom2 于 2015-8-4 11:53:59 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 11:41
>
> 哦，还有，发电机行动从山东转移了几十万人口，这个成本如何？
>
> 治安军语言不通，这更好。武器装备依赖元 ...

在广东就地征募兵员成本多低呀，治安军就不用考虑了

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 12:00:43 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 11:53
>
> 在广东就地征募兵员成本多低呀，治安军就不用考虑了

可靠性，战斗力，这两点没有保障。治安军是作为辅助伏波军陆军的主要战力，而不是辅助部队那种炮灰。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 12:03:11 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 12:16 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-4 11:53
>
> 石大佐，这 3 万人你没弄明白怎么来的？
>
> 我有个帖子里详细列出了分 3-4 期蚕食广东的计划。

恩，我的计划是一次性吞下去，而不是分几期。既然动手了，就一击得手。所以要预先编制好十个旅级战斗群，除了一个留守琼州，其他的全部进入大陆。用充足的力量直接一次性按死全部牛鬼蛇神，保障广东的社会改造尽早完成。

---

liutom2 于 2015-8-4 13:56:53 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 12:00
>
> 可靠性，战斗力，这两点没有保障。治安军是作为辅助伏波军陆军的主要战力，而不是辅助部队那种炮灰。

治安军也没多少优势，尤其是棒子治安军更谈不上什么战斗意志。

如果狒狒们自己招募训练的军队都不可靠，那伏波军到底是从哪儿来的？

---

liutom2 于 2015-8-4 13:57:56 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 12:03
>
> 恩，我的计划是一次性吞下去，而不是分几期。既然动手了，就一击得手。所以要预先编制好十个旅级战斗群， ...

你这个提案在元老院必然被否决，你这是要把海南折腾空了的架势。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:03:10 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 13:57
>
> 你这个提案在元老院必然被否决，你这是要把海南折腾空了的架势。

怎么可能折腾空，除了伏波军扩编大约 5000 人，其余人力都是从大陆强征的

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:05:01 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:06 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-4 13:56
>
> 治安军也没多少优势，尤其是棒子治安军更谈不上什么战斗意志。
>
> 如果狒狒们自己招募训练的军队都不可靠 ...

看看伏波军的初阵，战斗力哪里可靠了。

在十人团的囧囧目光下还出了个七爷，谁知道有没有其它问题。

棒子不给力就增加日本人数量，那个地少人多的地方，几千浪人还是没问题的。

---

liutom2 于 2015-8-4 15:06:28 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 15:03
>
> 怎么可能折腾空，除了伏波军扩编大约 5000 人，其余人力都是从大陆强征的

你这 10 个旅级战斗群是在还没征服的广州地区组建的？

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:09:01 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 15:06
>
> 你这 10 个旅级战斗群是在还没征服的广州地区组建的？

只有伏波军十个营是动用海南本土人力，治安军、辅助部队全部使用外来人力。辅助部队不局限于广州，还有雷州、福建、苏杭、山东、辽东，凡是元老院的手能够到的地方。

---

liutom2 于 2015-8-4 15:12:49 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 15:05
>
> 看看伏波军的初阵，战斗力哪里可靠了。
>
> 在十人团的囧囧目光下还出了个七爷，谁知道有没有其它问题。
>
> 棒 ...

再不可靠也胜过大萌朝那些废物兵，那可是装备不齐，粮饷都不能按时发的军队。

---

liutom2 于 2015-8-4 15:14:09 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 15:09
>
> 只有伏波军十个营是动用海南本土人力，治安军、辅助部队全部使用外来人力。辅助部队不局限于广州，还有雷 ...

光凑够这点辅助部队就把你累死了，你还不如直接去广东地界一边蚕食一边招兵呢，起码不用满中国的运这几个兵员。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:16:42 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 15:12
>
> 再不可靠也胜过大萌朝那些废物兵，那可是装备不齐，粮饷都不能按时发的军队。

那些军队从来不是威胁，在第一部分我就已经确认了，现有兵力就足够歼灭广东全部明军，缺少的是扫荡、淸乡这些低烈度治安战需要的有组织有武装的大量人力。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:22:52 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 15:14
>
> 光凑够这点辅助部队就把你累死了，你还不如直接去广东地界一边蚕食一边招兵呢，起码不用满中国的运这几个 ...

不会，在珠江口地区就能以合理负担的形式获得至少一个旅的人力，雷州半岛和山东，总共至少能提供四个旅，还有济州岛等待消化的叛军至少也能凑一到两个旅，加上福建搜刮郑家余孽，十个旅的人力就能凑齐了——其实说到底才不过三万左右，还不需要考虑甄别，相比几年间输入海南的人口，并不是大问题。

训练也不用集中到海南——香港，台湾，山东，济州都可以分头练兵，攻略开始时向广州集结即可。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 15:44:43 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 15:14
>
> 光凑够这点辅助部队就把你累死了，你还不如直接去广东地界一边蚕食一边招兵呢，起码不用满中国的运这几个 ...

蚕食最大的问题是时间漫长。

且不说元老院里拿到了各种许诺的酱油们有没有耐心等待蛋糕慢慢做好，光是在他进行的缓慢过程中，可能会让黑尔这样的有心人有时间来反应、准备和布局。

宁可多花点儿时间准备，然后迅速的展开和结束，才能不给有心人可乘之机。

---

liutom2 于 2015-8-4 17:05:10 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 15:22
>
> 不会，在珠江口地区就能以合理负担的形式获得至少一个旅的人力，雷州半岛和山东，总共至少能提供四个旅， ...

雷州半岛出一个旅有点多了，雷州比较小，人口是比较少的。

---

liutom2 于 2015-8-4 17:08:30 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 15:44
>
> 蚕食最大的问题是时间漫长。
>
> 且不说元老院里拿到了各种许诺的酱油们有没有耐心等待蛋糕慢慢做好，光是在 ...

黑尔再怎么翻腾也跟狒狒们不是一个数量级的，除非他进行技术扩散，否则他是绝对没机会的。

就是进行技术扩散，他缺乏足够的工业基础，光有技术文档没有设备和人员那是屁用都没有的。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 17:14:12 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 17:08
>
> 黑尔再怎么翻腾也跟狒狒们不是一个数量级的，除非他进行技术扩散，否则他是绝对没机会的。
>
> 就是进行技术 ...

黑尔没戏，这是确定宁的，但是不意味着没没机会找麻烦。不小心些，派往大陆的行政元老挂上一两个也不是不可能。

---

liutom2 于 2015-8-4 18:44:48 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 17:14
>
> 黑尔没戏，这是确定宁的，但是不意味着没没机会找麻烦。不小心些，派往大陆的行政元老挂上一两个也不是不 ...

黑尔毕竟在暗处，所以要弄死他不容易，不过他要想真正搞点事也是很难的，他掌握的资源十分有限，多半也只能搞搞自杀式袭击。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-4 19:25:20 发表了：

赵公公不这么认为吧，差点儿进了相公窑子……

---

Scat 于 2015-8-4 22:45:32 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-4 11:35
>
> 还有政治觉悟，TG 手下的民众政治觉悟之高，岂是五百废敢比的？

其实绝望也没多高，主要还是利益分配到位，TG 经常空手套白狼吞掉一些地方民办武装，比如著名的晋察冀 5 支队是一伙中二学生和一几个警察溃兵组成的一个武装盗墓和敲诈勒索团伙，由于开脑洞打监狱不慎解救了十几个 TG 就很快被赤化成了八路，是共军序列里距离中心城市最近的军分区和最早装备火炮和电台的团一级地方部队

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-5 07:16:10 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-4 22:45
>
> 其实绝望也没多高，主要还是利益分配到位，TG 经常空手套白狼吞掉一些地方民办武装，比如著名的晋察冀 5 支 ...

史上最强政战集团被你这么评价，我都懒得说啥了

---

Scat 于 2015-8-5 08:09:15 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-5 07:16
>
> 史上最强政战集团被你这么评价，我都懒得说啥了

利益分配对洗脑正经是决定性的。

过去 TG 把伤员放到群众家养伤，一个月给一块五边区票或者大洋，万一鬼子来搜查人民群众绝壁是把自己的娃交出去枪毙，那时候一块五买一担多谷子，够一家吃的。

你要是把小八路交出去，以后八路不信任你们整个村，别人也没得赚，从此家家恨你，你家浇地一滴水都别想弄到，你家房子着火家家添柴。

象长征的时候一块五给不到群众手里，留下来的伤员和干部子女群众转眼就给卖了，解放后中央大头头寻找长征路上送给群众的娃一个都找不到。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-5 10:22:18 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-5 08:09
>
> 利益分配对洗脑正经是决定性的。
>
> 过去 TG 把伤员放到群众家养伤，一个月给一块五边区票或者大洋，万一鬼子 ...

夏虫不可语冰

---

Scat 于 2015-8-5 11:20:27 发表了：

tg 拿一顿包子加两块大洋遣散费就解散了大半国军

---

knifers 于 2015-8-5 12:18:22 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-5 08:09
>
> 利益分配对洗脑正经是决定性的。
>
> 过去 TG 把伤员放到群众家养伤，一个月给一块五边区票或者大洋，万一鬼子 ...

&nbsp; &nbsp;给钱不是关键，而是在于能否保持在这个地方的存在。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;像蒙元满清那样，说屠谁全村全城就屠谁全村全城绝不食言的，哪怕对民众极度压榨，人们也不敢违逆其政令。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 而 TG 当年被迫放弃瑞金等红区，留下的武装力量又逐渐被清理掉，失去了对这些地区的控制，这些地区立刻就变白了。这些红转白的地区后来给 TG 统治造成的负面影响比不少纯白区还大。。

---

Scat 于 2015-8-5 12:32:15 发表了：

> knifers 发表于 2015-8-5 12:18
>
> 给钱不是关键，而是在于能否保持在这个地方的存在。。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;像蒙元满清那样，说屠谁全村全城就屠谁全 ...

以对农民阶级的压榨程度来说，满清比大萌轻不少

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-6 16:15:10 发表了：

修订了一些内容，让表述更准确

---
